中美貿易戰】侵： 會如期對中國貨開徵關稅

3小時前7.3K
即時國際

特朗普表示會如期周五向340億美元中國貨開徵關稅。

中美貿易戰開打前夕，美國總統特朗普表示，對中國貨開徵第一波關稅將如期生效，又表示可能陸續有來。

特朗普周四飛往蒙大拿州出席活動時，向隨行記者表示，第二波向160億美元中國貨品徵收關稅的措施，會在兩周後生效。他說：「另有160億美元在兩周後（會生效），還有暫未實施的2,000億美元，之後還有暫未實施的3,000億美元。」

特朗普上月曾宣稱，將對2,000億美元中國商品加徵10%關稅，又威脅如果中國繼續反擊，美國將對額外2,000億美元中國商品追加額外關稅。

中美貿易戰將隨美方於當地時間周五凌晨零時（香港時間今日中午12時），對總值340億美元的中國產品加徵關稅而拉開戰幔。

中國財政部周四稱「決不會打第一槍」，意味北京與美國同步在香港時間今日中午開始向對方開徵關稅。

美聯社／德新社